﻿ Quái_vật hồ Ness là một chú voi xiếc ?
Khi khám_phá ra việc có một_số đoàn xiếc từng dừng chân bên bờ hồ Ness để dưỡng_sức các con thú , Neil_Clark lập_luận rằng chiếc vòi và phần lưng trên của nhóm động_vật da dày , phần duy_nhất của cơ_thể nổi lên khi chúng tắm , có_thể dễ_dàng bị nhầm_lẫn với một con quái_vật .
Chưa một người nào có_thể chứng_minh đã từng nhìn thấy Nessie , một loại rồng nước xuất_hiện trong truyền_thuyết từ thế_kỷ XVII . Tuy_nhiên những lần xuất_hiện của Nessie lại đều_đặn hơn ( bốn lần trong năm 2005 ) và cũng đã có nhiều trò đánh_lừa liên_quan đến chủ_đề này .
Neil_Clark , quản_đốc bảo_tàng Glasgow , đã công_bố các kết_luận của mình trong tạp_chí chuyên_ngành Open_Society_Geological_Society_Journal , phát_hành vào tháng 3-2006 .
TRẦN_LƯƠNG_CÔNG_KHANH ( Theo AFP )
